<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IT on Evgen Pyanykh</title><link>//bpt22.tech/categories/it/</link><description>Recent content in IT on Evgen Pyanykh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="//bpt22.tech/categories/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Скучное тестирование web приложения</title><link>//bpt22.tech/posts/2022-05-22-%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-web-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Sun, 22 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>//bpt22.tech/posts/2022-05-22-%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%BE%D0%B5-%D1%82%D0%B5%D1%81%D1%82%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5-web-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>У разработчиков при упоминании покрытия тестами их продукта сразу возникают вопросы:
Что именно тестировать? Какое должно быть покрытие? Каких тестов должно быть больше? И часто пытаются использовать популярную пирамиду тестирования
Я в ней увидел, что основа это Unit тесты на которых все держится. Unit тестов должно быть много, а UI/API мало. Пописав много тестов я пришел к расширению этой диаграммы и добавил в нее оси по которым можно ориентироваться.</description></item><item><title>Скучная архитектура web приложения</title><link>//bpt22.tech/posts/2022-04-07-%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-web-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</link><pubDate>Thu, 07 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>//bpt22.tech/posts/2022-04-07-%D1%81%D0%BA%D1%83%D1%87%D0%BD%D0%B0%D1%8F-%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BA%D1%82%D1%83%D1%80%D0%B0-web-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D0%B6%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F/</guid><description>Среди множества сложных диаграм Гексагональных, Слоеных и абревиатурных архитектур можно быстро усложнить себе жизнь в полевых испытаниях жизнеспособности их в реальном проекте и масштабировании на новых сотрудников. По этому я разделяю подход к разработке &amp;ldquo;Ресторанный&amp;rdquo; и &amp;ldquo;Фастфудный&amp;rdquo;.
Ресторанный - изысканое изделие которое могут повторить только крутые повара, а если за них берутся менее квалифицированные специалисты или повара которые не любят такую кухню, то блюдо превращается в винегрет и теряет свой вкус со временем.</description></item><item><title>Пост анализ относительной даты создания документа с приведением к timestamp</title><link>//bpt22.tech/posts/2018-11-17-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0-%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D0%BA-timestamp/</link><pubDate>Sat, 17 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate><guid>//bpt22.tech/posts/2018-11-17-%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D0%BB%D0%B8%D0%B7-%D0%BE%D1%82%D0%BD%D0%BE%D1%81%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D0%B9-%D0%B4%D0%B0%D1%82%D1%8B-%D1%81%D0%BE%D0%B7%D0%B4%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F-%D0%B4%D0%BE%D0%BA%D1%83%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%D0%B0-%D1%81-%D0%BF%D1%80%D0%B8%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%D0%BC-%D0%BA-timestamp/</guid><description>При сборе документов для анализа из открытых источников с дополнительной пост обработкой иногда нужно получить дату создания документа, но бывает так, что временная метка записана в человеко понятном формате в относительном виде и на не английском языке, в не структурированном виде. А документ мы пнинимает на обработку не во время получения скачивания.
Примеры входящих данных:
в понедельник, 14:33 две минуты назад вчера, 18:23 сегодня, 19:47 2018-11-17 18:22 Предварительный план Так как время призодит в разных языках и разных форматах, нам нужно привести несколько операций для понимания, того, что перед нами и в итоге получить Unix Timestamp.</description></item><item><title>Войти в IT</title><link>//bpt22.tech/posts/2017-02-01-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%B2-it/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate><guid>//bpt22.tech/posts/2017-02-01-%D0%B2%D0%BE%D0%B9%D1%82%D0%B8-%D0%B2-it/</guid><description>В прошлом году я решил прокачать свои навыки по web frontend разработке. Верстка у меня на уровне ниже плинтуса по этому к ней подключаться не хочется, а иногда так хочется сделать красивую страничку для своего pet проекта. Андрей посоветовал пройти курс на freecodecamp.com. По началу было просто ибо там был только html и bootstrap стили. В день удавалось пройти по несколько десятков заданий за один присест. Но потом пришло время верстки и JS кодинга.</description></item></channel></rss>